\chapter{Технические требования к имитационному комплексу} % (fold)

Имитационный комплекс должен соответствовать тактико-техническим характеристикам моделириуемой многофункциональной РЛС СКИРЛ: 
\begin{itemize}
	\item разрешение по дальности не лучше 0,5 м;
	\item разрешение по азимутальной координате не лучше 0,16 рад;
	\item частота дискретизации сигнала 400 МГц;
	\item регулируемый период повторения импульсов;
	\item регулируемая длительность импульсов;
	\item выбор типа сигнала:прямоугольный радиоимпульс, ЛЧМ-импульс, ФКМ-импульс;
	\item регулируемая скорость вращения антенны;
\end{itemize}
Имитационный комплекс должен уметь моделировать настраиваемую фоно-целевую обстановку:
\begin{itemize}
	\item создание произвольного количества целей
	\item задание векторов состояний целей
	\item моделирование шумовой обстановки
\end{itemize}
Имитатор должен уметь представлять выходные данные как в виде отсчетов сигнала в формате int16, так и в произвольно задаваемом формате. Необходимо реализовать возможность записи радиолокационной информации в файл для дальнейшего проигрывания в программном обеспечении РЛС СКИРЛ или отправки её в реальном времени по протоколу TCP/IP.
Помимо этого комплекс должен осуществлять согласованную фильтрацию. Согласованная фильтрация должна быть реализована по алгоритму быстрой свертки, т.е. свертки сигнала в частотной области путем перемножения спектра опорного сигнала с спектром принятого сигнала.